擁槍是「天賦人權」——美國人為什麼如此迷戀槍

每當槍擊案發生，美國的政治人物（包含川普），基本反應都是避談槍枝政策、譴責行兇者。為什麼美國人對於擁槍權，近乎宗教信仰般地崇拜？這得追溯到「槍桿子出美國」的歷史。

擁槍，是製造犯罪還是遏止犯罪？美國是槍枝管制最寬、擁槍率世界第一的國家，為什麼美國人對槍如此執著？

" 賭城恐攻案發生之後，美國眾院議長萊恩（Paul Ryan） 宣布，眾院將暫時擱置讓民眾更容易取得買槍執照的法案表決。但主張嚴格管制槍枝的人士，並不對美國會因為賭城血案緊縮擁槍政策，抱任何希望。"

每當有凶殘的槍擊案發生，許多政治人物，包括現任美國總統川普，基本上的反應都是譴責行兇者，避談槍枝政策。

槍桿子出美國

極少數公開主張加強管制槍枝的總統，如前任總統歐巴馬，執政8年也絲毫無法撼動相關法律。確定國會不可能在他任內修法嚴加審查槍枝購買者和持有者的身分和交易之後，歐巴馬2016年初在一場記者會上難過落淚。

根據GunPolicy的統計，美國近半家庭擁有槍枝；屬於私人擁有的槍枝，達2.7億至3.1億支，換算成人均擁槍率，每100個美國人擁有的槍就高達101.05支。

槍，一直是美國流行文化中的一環，擁槍權甚至被無限上綱至近乎宗教信仰般神聖不可侵犯，這和「槍桿子出美國」的歷史有關。

已故歷史名家霍夫施塔特（Richard Hofstadter）曾經為文《美國是一種槍文化》指出，大部份美國公民接受並贊同，擁有槍枝的權利，是美國傳統的一部份，甚至是身分認同的中心特徵——因為西部拓荒時期，無論是對抗原住民或毒蛇猛獸，美國就是個用槍打出來的國家——沒有槍就沒有今天的美國。

反對擁槍，就是挑戰憲法

1791年通過的美國憲法第二修正案，明文保障美國人民有擁有及佩戴武器的權利。

"也因此，任何想大幅緊縮、甚至取消擁槍權的努力，不僅從來沒有成功過，此種主張甚至被視為蔑視憲法、離經叛道。"

美國近年來大型槍擊案不斷發生，但無論支持或反對擁槍的民眾都認為，管制只會更鬆，因為禁止人民持有槍枝，只會讓受害者更弱、行兇者更強的「信念」，牢不可破。

正確

如果有槍權,

港共賤官都未必敢咁明目張瞻出賣香港

唔會咁寸講：「我話OK就OK, 比你都唔識睇」

咁撚賤！

其實係

一槍轟落去1 o唔ok

日本人就算無鎗, 都阻止唔到滅共既意志：

山口二矢「一刀穿心」既小太刀平刺：

大和男子：

槍枝

中共禁槍 美國有槍權
中蟈唔係更加安全？
點解香肛五毛 泛民左膠都想拎/已有美國籍？

每個人都有邪念
尤其喺暴怒時候更加因為情緒不受控而魯莽
冇槍嘅時候
人可能因為平衡利害
覺得唔夠揪/無辦法 去迅速解決一個人
所以放棄念頭
但如果有槍
真係會因為方法容易 而且扣一下扳機就得
冇話咩體型/實力差距 需要諗嘅少好多
人就好容易因爲衝動而開槍
如果香港都有槍權
咁喺街巡邏嘅應該會係港軍/坦克

平衡你條毛
你有槍我無槍?
你夠膽拎出黎射一個人
就一堆人拎槍指翻你
夠平衡未 ?

老毛都有講啦 槍桿子出政權
係香港人唔明

見到仲意為有咩深層次社會文化分析先禁入嚟，成篇得中間半段仔回應標題，仲要係應該啊豬啊狗都聽過僞結論

被馴養得太耐

失去左自我求生既能力

只能夠係籠入面和平靜坐乞求主人施捨自由民主,
叫佢試下撞爛個籠, 佢會有十萬個問題質疑你

明明解決辦法就係咁簡單直接...

有D動物被養得耐, 都唔可以去返大自然, 道理一樣

你以為美國有乜嘢深層次社會文化?

壞人擁槍會作惡
但好人更加需要有槍制止
更何況槍桿子出政權
由一班推崇民主自由既人用槍推翻暴政 就會係民主自由體制
相反1949年咪出左個獨裁暴政
中共咪今日監控得咁西利 雖然冇槍但都勁驚你反佢檯
同樣情況香港有槍 就唔同玩法架啦
你會驚人亂用槍
但政府就係要諗點教育 以及政策點樣做得好
兩樣同時做好 啲槍都用唔著啦

所有理念都要有力量支撐先實踐到

香港人爭取民主自由 但對應籌碼 例如槍, 罷工罷市, 癱瘓城市交通

根本就冇相對既力量去抗衡 又點會係專制政權度爭取到任何野

如果香港人有槍，班垃圾官一定唔敢咁猖狂
不過個社會一定危險好多

其實都唔駛講到槍 / 罷工,

連係1989年既擠提支那銀行, 2014年都唔敢拿出黎呼籲

到今時今日都唔呼籲

真係食屎既

唔會危險
你唔一定任何人都比槍佢架嘛
你可以定下一定條件架

同而家相比點都會危險左

有心殺人, 拿把牛肉刀都殺得啦

以武立國 武人之國

如果你有槍 我一定唔敢攞把牛肉刀殺你

用槍來殺點都易啲啦ching

女權人士: 父權社會霸權，祟拜陽具

如果係有心殺人
搵兇手一定係用槍果個易搵過用刀果個
你買槍買子彈都會有record 好易追蹤翻個兇手出黎
相反呀豬呀狗都可以買堆豬肉刀生果刀
殺左人 無cctv無人睇到無指紋 基本上都幾難搵到兇手

中國人不殺中國人

美國就係咁 一直都係咁，如果美國禁槍，50年內一定出到一個皇帝

呢個世界就係應該人人都有能力互相威脅對方

現代人生活過得太舒服安逸 自我閹割

先有咁多唔公平

所有人都忘記自己有個最後嘅談判本錢

就係了結另一個人嘅生命

有本書叫《美國，原來如此！》
幾好睇，有講槍權

唔好話槍
香港連「藏有」伸縮警棍、萬用刀都犯法，出街俾人周到就仆街

香港就係一個培養奴隸嘅社會，連拎啲防身嘢出街都話犯法

70年代冷戰時期，蘇聯軍人比美國多好多，所以為左全民皆士兵，就比美國人有槍

有人渣車, 同無人渣車相比點都會危險左

咁不如禁車？ 全港步行？

你身有生果刀, 要同時有一個蘋果跟身

因為你有一個理由, 呢把刀唔係用黎傷人

喂, 大佬呀！ 呢件事都咁多年啦, 唔係到今日都未學識呀？

有無咁豬？

咪on9 車係必須

你嗰邏輯至係 ON

自衛唔係必須？

你去救李波返黎睇吓？

用槍自衛係必須嘅話就唔會咁多國家都唔俾啦

人地二百幾年前立國果陣已經寫左擁槍權落憲法喇

2nd Amendment未聽過？

香港直情唔比你自衛還擊。要你企響度比人往死裏打

有辣有唔辣
社會有槍就會有代價
南亞仔個個有槍就真係不了

香港仔冇槍見到南亞仔會點?

兩邊都有槍互射，兩個都死。

兩邊冇槍就唔駛死?

死嘅機率低過有槍

你點計出嚟?

港豬奴性咁重俾坦克車佢都係準時返工 多一事不如少一事 諗下放假去邊賤遊

statistics.

美國一年

香港近十年因槍而死既人有冇10個？

我只係想講，有辣有唔辣囉
子彈比起選票更能改變政府
但相應，落入啲南亞手中都會岀事
睇你有幾願意啫

大家都有鎗嘅話，人人會多啲考慮對方感受同小心自己言行先真
以避免會死人嘅鎗戰

女權人士：要有陰道形槍械

多國家都唔俾唔等如啱

你咁樣比真係世界級

仲有, 呢個係統計率, 唔係你講2邊都會死嘅機率

用單一城市對比都係啫
New York ，有gun control （SAFE Act 2013)做得好咪全美槍殺案最低
Windy city近 Indiana (Gun control鬆啲），槍擊案咪高啲

你講緊槍殺案定係槍擊案?

講緊個體？
咁呢樣好睇人喎
心態aggressive啲嘅會佔優

你答咗你個機率係點計出嚟未?

兩者啦 前後用唔同字係我表達錯誤
但就算分開講
New York都係少過Chicago

有冇人睇過呢套紀錄片?

有冇數字?

兩邊冇槍死香港仔

其實你想要咩？你要正式統計數字？
關於：兩個都有槍，係衝突情况下，死亡率高過冇槍。
呢個我真係唔好意思
我冇 只能夠按現有槍擊案數字同地區槍枝法例做推論
我觀察過呢兩組數字，睇到Gun control愈高，槍擊案愈少
如果你有反對嘅研究數字
我好願意改變立場

Chicago PD

Year to Date : 2017
SHOOTING INCIDENT : 1305

NYPD

Year to Date : 2017
SHOOTING INCIDENT : 325

聽講新疆而家d刀全部比鎖鏈鎖住 公共用

人民冇槍
梁振英: 秃鷹，等陣清場時殺500個唔該!

人民有槍
梁振英: 喂!老婆! 我而家去緊火葬場，我比人打咗500槍!

source？
你去睇下DC、Communifornia、NY嘅Gun
murders (rate per 100,000 inhabitants)
再睇下Texas、Utah、Vermont

咁你真係去睇下呢本書先，作者用1977 -2005既美國全部地區既crime data 去用分析

你呢個我都有睇過
睇完我有質疑過自已
per inhabitants嘅問題係州人數同人口密度爭好遠
Alaska基本上人人有槍 但人口八十萬 分布係全美最大領土 唔好話衝突 人都好少見

所以睇返城市似乎合理啲

啱
但你計shooting incident有冇計過有幾多係非罪案？
事實上啲人用槍自殺、自衛都係唔少

再嚟就係
知唔知2A嘅原意係咩？

咁當然唔單止槍枝會影響crime rate ，收入，人種都關事。
我嘅重點係要有background check
hood入面有槍同農場有槍都唔同講法。

作者既結論係應該開放pistol conceal carry 俾大眾，作案者會考慮到對家有槍既風險作罷

Crime statistics本身淨係計Crime
自殺唔係Crime
自衛就好有爭議，因為某啲州屋內射殺入侵者完全唔係問題，唔當Crime，某啲州就完全唔同。
呢個要再研究

btw ， good talk , 呢啲討論好有水準。

地點，人種，收入，係唔係 gang。
以上幾樣唔同會有唔同結論
一個農場主人有槍，入去佢農場偷嘢嘅人會怕佢有槍。
係black neighborhood, gang side就有唔同講法
事實上，黑人個犯罪率都高過其他人種好多

遊完花園咁有水準都講唔出個機率點計出嚟

你就不如收下聲啦
人地擁槍 有論點 有睇數據 有理論 有結論 有書刊，隨時可以令一個人由唔支持槍枝到支持。
你一味鳩up 真係廢鳩事理你

鳩吹乜X機率答唔到比人問到口啞啞, 發爛渣

上面回覆睇左未？

一個人冇槍，打得死嘅機率有高好睇人有冇習武，兩方個Size，力量，有冇病係身。
人人唔同，要統計項太多，根本冇人做。

槍由小朋友到大人開嘅威力都一樣，爭在中槍嘅人有幾強壯？情况係點？係正面？係背面？距離？

點對比？點得岀數字？
中刀可以失血致死，又有人可以一拳打死人，50cent都可以中七槍唔死
只能最大路咁講
“槍枝殺傷力大，中左槍死嘅機率，係大過比刀斬而死。”
如果咁都要數據
真係冇。

同埋香港太密集，有槍真係太危險

睇下你自己講過乜:

兩邊都有槍互射，兩個都死。

兩邊冇槍就唔駛死?

死嘅機率低過有槍

你點計出嚟?

statistics.

有機率但係冇數字
忽然又變成冇數據

有槍同密唔密集有乜關係?

公安係咪要用刀唔用槍?

以個體黎講,，冇數字。
社會黎講，睇返上邊兩個城市嘅gun violence。
所以問你要個過體定社會你又唔講
好似機械人咁不停重覆又重覆。

繼續鳩吹遊花園啦

你睇多次啦
唔覆你啦，返正覆咩你都話遊花園
上面有Chicago PD , NYPD Gun violence statistics又唔睇
死都要否認有槍其實係雙面刃

原來你真係唔知乜嘢係機率

唔知係儍定天真

又要回帶:

南亞仔個個有槍就真係不了

香港仔冇槍見到南亞仔會點?

兩邊都有槍互射，兩個都死。

兩邊冇槍就唔駛死?

死嘅機率低過有槍

你點計出嚟?

statistics.

屌你篇垃圾睇幾段已經唔對路，成篇content farm咁既寫法
個人擁槍權呢個說法唔係自有永有，70年代之前原本係冇咁popular
1939年最高法院係一致裁定呢條憲法係確立各州民兵可以擁槍，而唔係個人

係70年代起NRA係咁bump錢比唔同學者寫文，個人擁槍呢個idea先變到咁popular
最高法院正式通過「個人有擁槍權利」係係零幾年，當時都只係以5比4通過
而關鍵係布殊岩岩委任左2個保守派既法官入去先通過到

通常d中二病傻仔見到話個人擁槍就可以推翻政府，即刻射到一地都係，完全滿足哂自己d打機睇電視上哂腦既幼稚心理

另，michael moore 拍過一套紀錄片叫美國黐gun檔案
入面提左個觀點：擁槍本身共不必然意味住高死亡率、罪惡率，佢調查到唔少有個人擁槍權既國家其實都幾和平
美國個case最關鍵係佢地成個國家(政體)、流行文化不過形塑出黎既暴力、復仇文化
先令到d人渣槍渣到有咁既後果

機械人
講左嘅嘢完全唔睇
做完功課未呀

我讚完其他人有point就嬲嬲，不停做機械人重貼
你有point一早好似上面嗰兩個講左啦
廢事哂時間

同意

“擁槍本身共不必然意味住高死亡率、罪惡率，佢調查到唔少有個人擁槍權既國家其實都幾和平”

瑞士就係好例子
當一個社會整體收入高，犯罪低，槍枝案件其實唔高

/我們有必要正視歷史，特別是要留意法律看待槍械管制問題的演變，尤其要避免輕率地斷言︰美國從開國立憲開始，就視人民自行擁槍、用槍，是神聖不容侵犯的、理所當然的權利。/

密集嘅話咪危險性大增，癡線佬用槍殺人成功嘅機會遠俾用刀高

係地鐵有人開槍根本冇得避

唔識答咪認咗佢囉死撐

公安係咪要用刀唔用槍?

答啦

你咪撚on9啦，洗鬼計咩
兩隊軍隊一隊用槍一隊用刀，用槍嗰隊贏面高啲，咁樣洗唔洗計啊

公安同普通人來計邊一邊大機會出癡線佬啊？

香港愈來愈多人有精神病，允許槍嘅後果真係唔敢設想

又玩偷換概念

點偷換法？唔好噠啲terms出來就算啦

如果有興趣了解槍械管制嘅正反意見，可以瀏覽這個網站

普通人屠城嘅機會高唔高?

邊個同你講用刀?

邊個國家冇精神病就厲害了

你想表達啲咩?

自己參透

死嘅機率低過有槍

你點計出嚟?

咁用咩來比較
槍之下殺傷力高嘅咪刀

真係同你溝通唔到，你完全唔係正面同我講緊嘢

即係話直至零幾年之前個人擁槍係違法?

me too

唔好理佢啦
唔係針對立場，係佢啲論點真係…

物種都唔同
人地係狼 你地係羊

又自問自答

又跳出來抽水

佢淨係覺得還掂冇槍都有機會殺人，咁有冇槍嘅結果都一樣，所以應該有槍

唔係
而係直至零六年之前嚴格槍械管制同憲法並不抵觸
因為之前一路以來對於second amendment嘅理解
槍械擁有權嘅目的係為咗維持民兵團(militia)
所以只要槍管唔會影響民兵團就無問題

有人淨係覺得只要係普通人有槍就會亂咁殺人, 所以唔應該有槍

我諗d基金佬 倫敦金都唔敢咁猖狂

正如選舉權一開始都唔係人人有份, 立法原意嘅嘢就真係哈哈哈